@article{statistik2017badan,
  title={Badan pusat statistik},
  author={Statistik, Badan Pusat},
  journal={Diambil dari https://www. bps. go. id},
  year={2017}
}

@article{muharsyah2018sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Penerimaan Jurnalis Menerapkan Multi-Objective Optimization On The Basis Of Ratio Analysis (MOORA)},
  author={Muharsyah, Aldi and Hayati, Soraya Rahma and Setiawan, M Ikhsan and Nurdiyanto, Heri and Yuhandri, Yuhandri},
  journal={JURIKOM (Jurnal Riset Komputer)},
  volume={5},
  number={1},
  pages={19--23},
  year={2018}
}

@article{aziz2018decission,
  title={DECISSION SUPPORT SYSTEM MENENTUKAN KUALITAS RUMAH SUSUN PADA PEMDA PRINGSEWU MENGGUNAKAN METODE TOPSIS},
  author={Aziz, Abdul and Anggraeni, Elisabet Yunaenti},
  journal={PROCIDING KMSI},
  volume={6},
  number={1},
  pages={1--6},
  year={2018}
}


@article{kurniasih2017sistem,
  title={Sistem pendukung keputusan pemilihan laptop dengan metode TOPSIS},
  author={Kurniasih, Desi Leha},
  journal={Pelita Informatika: Informasi dan Informatika},
  volume={3},
  number={2},
  year={2017}
}

@article{murti2015sistem,
  title={Sistem penunjang keputusan kelayakan pemberian pinjaman dengna metode fuzzy tsukamoto},
  author={Murti, Tri and Abdillah, Leon Andretti and Sobri, Muhammad},
  journal={arXiv preprint arXiv:1506.00091},
  year={2015}
}

@phdthesis{qomariyah2018sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN UNTUK PEMILIHAN PASANGAN ISLAMI MENGGUNAKAN METODE AHP DAN WSM BERBASIS WEB},
  author={Qomariyah, Nadifatul},
  year={2018},
  school={Universitas Muhammadiyah Sidoarjo}
}

@article{taufiq2018sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Penerimaan Karyawan Menggunakan Simple Additive Weighting Studi Kasus PT. Trafoindo Prima Perkasa},
  author={Taufiq, Rohmat and Permana, Angga Aditya},
  journal={JURNAL Al-AZHAR INDONESIA SERI SAINS DAN TEKNOLOGI},
  volume={4},
  number={4},
  pages={186--194},
  year={2018}
}

@phdthesis{putra2018sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PENILAIAN KINERJA KARYAWAN MENGGUNAKAN METODE SIMPLE ADDITIVE WEIGHTING (SAW)(Studi Kasus: Klinik Pratama PMI Yogyakarta)},
  author={Putra, Dimas Achmad Linggala},
  year={2018},
  school={Universitas Teknologi Yogyakarta}
}

@inproceedings{wijaya2019penerapan,
  title={Penerapan Metode AHP dan VIKOR Dalam Pemilihan Karyawan Berprestasi},
  author={Wijaya, Imam and Mesran, Mesran},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Komputer \& Sains (SAINTEKS)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2019}
}

@inproceedings{syahrizal2018sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Menentukan Karyawan Yang Mutasi Menggunakan Metode MOORA},
  author={Syahrizal, Muhammad and Hartami, Meiga and Fajarika, Septia and Hardiyanti, Sri and Suginam, Suginam},
  booktitle={Seminar Nasional Sains dan Teknologi Informasi (SENSASI)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{dwijayadi2018pengembangan,
  title={Pengembangan Sistem Pendukung Keputusan Penentuan Hotel Di Kecamatan Buleleng Dengan Metode Analytic Hierarchy Process (AHP) Dan Technique for Others Reference By Similarity To Ideal Solution (TOPSIS)},
  author={Dwijayadi, I Nengah Agus Arimbawa and Wirawan, I Made Agus and Kom, S and Cs, M and Divayana, Dewa Gede Hendra and others},
  journal={Kumpulan Artikel Mahasiswa Pendidikan Teknik Informatika (ISSN: 2252-9063)},
  volume={7},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{suyono2018sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Menentukan Penyakit Pada Tanaman Kakao Menggunakan Metode TOPSIS},
  author={Suyono, Suyono and Carnovia, Cesly},
  journal={EXPLORE},
  volume={9},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{nababan2018sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Reward Bonus Karyawan Dengan Metode Topsis},
  author={Nababan, Darsono and Rahim, Robi},
  journal={Journal Information System Development (ISD)},
  volume={3},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{indriani2018penerapan,
  title={PENERAPAN METODE TOPSIS UNTUK MENENTUKAN PRIORITAS KONDISI RUMAH},
  author={Indriani, Indriani and Novitasari, Dita},
  journal={PROCIDING KMSI},
  volume={6},
  number={1},
  pages={213--220},
  year={2018}
}

@article{iskandar2018sistem,
  title={SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN MODEL PENENTUAN SISWA TELADAN PADA SMK BONAVITA DENGAN PENDEKATAN LOGIKA FUZZY},
  author={Iskandar, Dedy and Prahasta, Taviv and Rahmadani, Ardi},
  journal={CERITA Journal},
  volume={4},
  number={1},
  pages={1--6},
  year={2018}
}

@article{syahnandar2019implementasi,
  title={IMPLEMENTASI FUZZY LOGIC PENENTUAN KELAYAKAN KARYAWAN MENDAPAT REWARD DITOKO ROTI MENGUNAKAN METODE TSUKAMOTO},
  author={Syahnandar, Syahnandar and Hidayatullah, Rahmat and Rubiati, Nur and Kurniawan, Rahmad},
  journal={INFORMATIKA},
  volume={10},
  number={2},
  pages={56--65},
  year={2019}
}

@article{arianto2018implementasi,
  title={Implementasi Logika Fuzzy Mamdani pada Sistem Rekomendasi Perpanjangan Kontrak Kerja},
  author={Arianto, Dwi Zunia and Subroto, Imam Much Ibnu and Kurniadi, Dedy},
  journal={TRANSISTOR Elektro dan Informatika},
  volume={3},
  number={2},
  pages={75--86},
  year={2018}
}

@article{wati2018aplikasi,
  title={APLIKASI PEMILIHAN MEDIA PROMOSI USAHA KECIL DAN MENENGAH MENGGUNAKAN METODA FUZZY MAMDANI},
  author={Wati, Lidya and Kurniati, Rezki and Mansur, Mansur},
  journal={Jurnal INSTEK (Informatika Sains dan Teknologi)},
  volume={3},
  number={2},
  pages={250--260},
  year={2018}
}